the HK PAP have chosen violence for everyone and everywhere

"This time last year I was lamenting that coming out to protest every so often wasn’t effective. What was needed was sustained protest every week.
Well, Hong Kongers, once again have gone above and beyond this. They doggedly pushed through to the next level, but the ceiling of that level has now been reached.
The CCP is a brutal regime, they aren’t just going to roll over without a fight. The HK Police have had to rapidly adapt to a city in protest, abandoning any notion of oversight, masking their officers and going directly to violence as quick as possible.
We now have a greatly modified force, that isn’t a police force with riot training, but a dedicated army, whose sole purpose is to quash any gathering with fast and rapid violence. This didn’t happen by accident. During the Covid break, senior officers remodelled the force to become even more paramilitary and violent. It’s estimated between 4-6000 officers are now dedicated for rapid, violent response. The HK Police are now no different from the People’s Armed Police (PAP). Again this is no accident, they have been working to synergise for years. It’s an open secret that their greatly bolstered numbers at protests have come directly from the PAP.
In China the PAP plays almost no role in
the day to day policing of the population. They are purely there to violently keep the CCP’s version of social order. The PAP receives more funding than the PLA, whose role it is to defend China from external enemies. This shows how much the CCP values conformity through violence.
Given that Hong Kong Protesters are now facing a rapid reaction army, rather than a police force, it is necessary to change the tactics once again.
Mass peaceful protests in concentrated locations are simply not going to work anymore. Hong Kong Protests now need to switch to pervasive guerrilla tactics, where protests are everywhere, all of the time. These could also culminate in full coordinated days of protests across the city, similar to the strike days of 2019
The police’s 2020 tactic is to position themselves to win at the game of Whack-a-mole, where they hit groups of people so hard before they can form into larger protests. Protesters can not, and should not try to equal the police’s level of violence. Instead, they need to work to defuse it by being dispersed right across the city all of the time.
Police violence is always at its extreme when they have concentrated power and momentum.
The goal of protest actions now need to focus on creatively preventing the police force from using its rapid response army to attack growing numbers of people.
Hong Kongers are eminently more creative than I am, and I totally understand that I’m just some white dude musing from the back seats now. But by way of example, police will not allow sing-alongs in a shopping centres anymore. If the location is announced they will mobilise and have no compunction in turning the shopping mall into a firing range, with toddlers caught up as collateral. Even when naming multiple malls, police come out in force. So, why not instead announce a cross-the-board, sing along everywhere, and see what organically happens? Before, there was a real threat that people needed numbers for protection, with the valiant frontline refusing to leave so as to protect the moderates at the back. But now, these large numbers can be seen as a liability. On top of this, the concept of black-bloc has become defunct. The police are now the defacto black-bloc in Hong Kong. They hide themselves as one huge block of colour to mask their individual violence. Protesters now need revert back to civilian clothing so they can instantly melt back into the community after their actions.
Support within the community for short and spontaneous protests everywhere all of the time maybe safest direction to choose seeing as the HK PAP have chosen violence, violence violence for everyone, everywhere."

In summary, what Richard Scotford saidis that we have to change tactics to deal with the police has acted like branch of People’s Armed Police (PAP).

The new tactics: "short and spontaneous protests everywhere all of the time"

I think we as a whole community, as he said, smart to invent how to handle these "HK PAP have chosen violence, violence violence for everyone, everywhere."

We have to fight. The situation has not changed and our brothers/sisters who being hurt/jailed/hurt/raped/killed/... is a reminder the fight goes on.

"Be water my friend" as always.

don't read.. the article keeps mentioning forces for violence response

there has been no violence